有教師指國安研討會內容空泛怕誤墮法網，望當局提供教材指引

【Now新聞台】教育局為中小學教師及校長舉辦一系列國家安全的研討會，首場有1600名教師參加。有參與的教師覺得內容空泛，擔心教學會誤墮法網，有校長希望局方提供教材。

港區國安法實施近四個月，教育局課程發展處為中小學教師及校長舉辦研討會，由基本法推廣督導委員會委員李浩然主講。網上每場名額最多800人，全部額滿要加場。

據了解，研討會上主要由法律層面講解國安法，舉例列出內地違反國家安全的案例。

會上有老師問及，在課堂上若闡述台灣問題會否違法國安法，李浩然認為構成煽動或鼓勵他人犯罪，定罪門檻高，取決於說出來之後會否引起他人跟隨，法庭會因應當事人的身分和影響力作客觀考慮，又形容國安教育不是要求死記爛背，而是希望提高學生國民意識和歸屬感的價值觀教育。

有參與的中學老師認為，內容空泛難釋除疑慮。

中學教師：「老師最影響或最令人擔心，是「煽動」一詞。我是一個老師，班上有30多40人，是否已經有(煽動)的能力？作為老師如果說給這班人聽，他們都不肯聽的話，很明顯自己教書能力有問題，但反過來如果我一句話說錯了，會牽涉到國安法，是否我就是煽動他人？」

有小學校長認為，學生未必能夠理解太抽象的內容，教育局應該提供教材。

資助小學校長會名譽主席張勇邦：「擔心拿不到重點時，效果就不能達到。最早期究竟政府想學校達到甚麼目標，是應有清晰的教學例子；清晰的指引時，讓學校開始推動時，有明確、清晰、持之有據的方式推行。」

教育局指，會持續舉辦教師培訓課程，亦會參考不同官方文件發展教材。

國家安全教育不是獨立科目，教育局稱會透過各學科及課內外活動，全方位推展國安教育，本學年會提供指引讓學校在中小學階段，加強學生國家安全觀念。